咩野係藏有攻擊性武器

根據245章在公眾地方管有攻擊性武器：

(1) 任何人如無合法權限或合理辯解而在任何公眾地方攜有任何攻擊性武器，即屬犯罪，一經循簡易程序或公訴程序定罪，可按第(2)款指明的方式判處刑罰。 (由1978年第27號第2條修訂)

咁咩係攻擊性武器

“攻擊性武器”(offensive weapon) 指任何被製造或改裝以用作傷害他人，或適合用作傷害他人的物品，或由管有或控制該物品的人擬供其本人或他人作如此用途的任何物品

姐係作為一個汽車維修員，你有個士巴拿係身都係完全合理

同樣作為一個學生，買觀星燈研究星象學的話係絶對合理，警察都不足以因此進行搜身或拘捕。

利申：學術討論